<resources>
    <string name="app_name">Takestan Municipality</string>
    <string name="allName"> </string>

    <string-array name="Spinner_Array">
        <item>آتش نشانی</item>
        <item>اتوبوس</item>
        <item>آرامستان ها</item>
        <item>آسفالت</item>
    </string-array>

    <string name="History_Text">شهر تاکستان که به سرزمین خوشه های زرین تاک معروف بوده و درگذشته این شهر را سیاده یا سیادهن می نامیدند . نقطه اصلی پیدایش شهر تپه ای است تاریخی به نام خله کوه که در مرکز قدیمی شهر تاکستان قرار گرفته که درحال حاضر جزوء آثار تاریخی به شمار می آید . یکی از عوامل موثر درشکل گیری  شهر تاکستان دسترسی به منابع آبهای سطحی در زیرزمینی ، آب و هوای مناسب و حاصلخیزی خاک منطقه بوده است . از طرفی وجود باغات انگور و مزارع حاصلخیز است .

موقعیت ارتباطی مناسب و قرارگیری درمسیرهای ترانزیت تهران به شهرهای همدان ، رشت ، تبریز و عبور خط آهن تهران تبریز می باشد این شهر در مسیر جاده باستانی ابریشم قرار داشته ویژگی  اصلی و منحصر به فرد مردم تاکستان زبان گفتاری ایشان می باشد . که به گویش تاتی معروف و مشهور می باشد .

شهر تاکستان با درجه 8 شهرداری از شهرهای تابعه استان قزوین می باشد . که درسال 1337 شهرداری تاکستان تاسیس گردیده و جمعیت شهر 99841 نفر با مساحت 1145/3 هکتار می باشد .

تاکستان درجنوب غربی قزوین بین 46 درجه 42 دقیقه طول شرقی و 36 درجه و 4 دقیقه عرض شمالی واقع گردیده و ارتفاع آن از سطح دریا 1265 متر می باشد و از لحاظ اقلیمی آب و هوای شهر ، سردسیری محسوب می شود . بطوریکه متوسط بارندگی سالانه 2350 میلیمتر می باشد و حداکثر دما 41/5 درجه بالای صفر و حداقل دم 18/5- درجه زیرصفر می باشد .

طبیعی منطقه از نظر حاصلخیزی خاک ، وجود آبهای سطحی و زیرزمینی این شهر یکی از مراکز عمده کشاورزی محسوب گردیده و از ازمنه قدیم تا کنون کشاورزی و باغداری  به عنوان یکی از محورهای عمده توسعه شهر تاکستان محسوب می گردد . بطوریکه اکثر خانوارهای ساکن شهر به عنوان شغل مکمل درمورد احداث و بهره برداری از باغات به ویژه باغات مو در اراضی جنوب شهر اقدام و نام شهر نیز از این عملکرد به رعایت گرفته شده است .

ناگفته نماند شهرستان تاکستان با دارا بودن 2831 واحد دامپروری سهم عمده ای در تولید محصولات دامی دارا است . وجود بیش از 160 اثر تاریخی توسط سازمان میراث فرهنگی  دراین شهرستان به ثبت رسیده است.شهرداری تاکستان همگام با سایر شهرداری ها حرکت بزرگی را در دسترس جهاد خدمت رسانی آغاز نموده و مصمم به پیشینه وی دراین مسیر دشوار می باشد.
</string>


    <string name="Position_Text">        شهرستان تاکستان در ۱۸۰ کیلومتری تهران و ۳۰ کیلومتری جنوب باختری قزوین قرار دارد مساحت تاکستان در حدود ۲۵۳۶ کلیومتر مربع می باشد این شهرستان دارای ۵ شهر ۹ دهستان ۱۳۳ آبادی می باشد و جمعیت در حدود ۲۰۰ هزار نفر را در خود جای داده است.
        شهرستان تاکستان با داشتن بیش از ۳۵ هزار هکتار باغ انگور دومین شهر تولید کننده ی انگور در کشور به شمار می رود و به همین منظور در سال ۱۳۱۷ خورشیدی در دوره ی پهلوی اول از سوی فرهنگستان زبان نام این شهر به طور رسمی از سیادن به تاکستان تغییر یافت. زبان رایج در این شهرستان بیشتر تاتی و آذری پهلوی (فهلوی آذری) و فارسی می باشد اما در کنار آن زبان کردی، ترکی، گیلکی ، تبری و لری نیز رایج است. تات بازمانده ای از اعماق تاریخ با رنگ بوی یک فرهنگ کهن و پیشینه دار به نام ماد پیشینه ای به عمق پیچید گی زبان و آداب رسوم و جشن ها و باور ها و ... این منطقه سرشار از فرهنگ پر بار و غنی تات، آثار زندگی پیش از تاریخ در تپه های باستانی، از جمله خله کو (کوه خاکستر)، منطقه ارزشمند حفاظت شده ی باشگل با تنوع شگفت انگیز گیاهی و جانوری ، برج ها بنا ها، قلعه های، پل ها، دشت ها ، کوهستان های زیبا، شهر ها و آبادی ها و محیط های بکر طبیعی، غار ها، چشمه های آب معدنی و بیش از ۳۰۰ اثر شناسایی شده ۱۹۷ اثر دیگر که به ثبت فهرست آثار ملی رسیده است، می باشد.
    </string>

    <string name="BoghePir">
        این بقعه تقریباً در جنوب غربی  شهر  به فاصله دو کیلومتری از بافت قدیم آن و در کنار محوطه قبرستانی متروک واقع شده است .گرچه برخی آن را   آتشکده  و متعلق به پیش از   اسلام  می‌دانند، اما از نوع   آجرکاری ، بخصوص آجرکاری سردر و سرپایه های اطراف آن، که از آندوره سلجوقی  است، بسیار بعید به نظر می‌رسد که چنین باشد .
سه ضلع دیگر بنا، جز ازاره ضلع پُشت آن، کاملاً خالی از هر گونه نقوش آجری است .
بقعه در محل گودی به عمق حدود ۱۶۰ سانتیمتر واقع شده و با هفت پله آجری می‌توان به حیاطچه جلوی بنا رسید .
مقطع عرضی آن مربعی به ابعاد ۶۰ر۶ در ۷۰ر۶ متر و اطراف بنا به شکل راهروی متصل به حیاطچه به عرض ۱۲۵ سانتیمتر، در سه جهت خالی است .
داخل بقعه فاقد هرگونه   سنگ قبر  یا صندوقی است که حاکی از   دفن  کسی در آن باشد . کاوشهای انجام شده در حدود ۱۳۵۵ش، این واقعیت را تأیید کرده است .
در نتیجه این کاوشها در اطراف   بقعه ، در گوشه راست حیاطچه در مقابل   بنا ، استخوانهای سه   جسد  بلند قامت، که پاهای هر سه جمع بوده، همراه با دو خنجر بزرگ و شیشه ای حاوی مایع آبی رنگ کشف شده است .
در حدود ۱۳۶۳ش،   اداره میراث فرهنگی ، برای حفاظت بنا و پیشگیری از رطوبت بالارونده، در چهار سمت بنا، به طور اصولی نایکشی (زهکشی) کرده است .
پله های ورودی و دیوارهای حیاطچه و دیواره راهرو اطراف بنا نیز، با آجرکاری به روش کله و راسته  بنّایی  شده است .
    </string>

    <string name="Bank_Markazi">
        ساختمان بانک ملی از آثار دوره پهلوی است .این بنا به ساختمان شاهی،کاخ پهلوی و کاخ شاهی موسوم است و محل استراحت و تفرجگاه رضا شاه پهلوی ومحمد رضا پهلوی تا پیش از سال 1350 خورشیدی بوده است.پس از آن مکانی برای استراحت میهمانان ورجال دولتی که در مسیر خاور به باختر ،یا به عکس تردد می کردند و یا برای سرکشی ورسیدگی امور بهتاکستان می آمدند،به شمار می آمده است .

ساخت کاخ شاهی از سال 1298 خورشیدی آغاز شده و به سال 1303 تکمیل و به بهره برداری رسیده است.

در فاصله سال های 1350-52 کاخ شاهی جهت فروش به مزایده گذاشته شد.

سرانجام بانک ملی ایران در 1355 این بنای تاریخی را با تمام فضای اطرافش که پر از درختان بلند و تنومند بود ،خریداری نمود. از آن پس این بنا به ساختمان بانک ملی شهرت یافت این ساختمان در ضلع غربیمحدوده ای که در گذشته به منطقه فلاحت مشهور بود،قرار گرفته است.

فلاحت یک منطقه جنگلی آکنده از انواع درختان میوه چون :بادام ،زرد آلو ،پسته ، آلو و.... بودکه در ناحیه شمالی جاده ی اصلی قرارداشت اما دیگر خبری از آن باغستان نیست و به جای آن کوچه ها و خیابان ها و ساختمان های زیادی قرار گرفته است در همین محدوده اثر تاریخی ساختمان شهرداری و مدرسه خیام قرار دارد.

    </string>

    <string name="Ghale_Dokhtar">
        قز قلعه در ۲۰ کیلومتری شهرستان تاکستان و در کنار روستای آبکلو قرار دارد. این قلعه بر فراز کوه سنگی قرار دارد که از کیلومترها دورتر قابل مشاهده است. این قلعه از ۳ طرف به پرتگاه‌های عمیق منتهی می‌شود و تنها راه ورود به آن از سوی جنوب است .قز قلعه از جمله آثار اواخر دوره ساسانی یا اوایل اسلام است که همچنان پابرجا مانده‌اند .
    </string>

    <string name="Khale_Koh">
        پس از کاوش باستان شناختی تپه باستانی خله کوه تاکستان ، که در تابستان سال جاری با هدف نجات بخشی و در راستای طرح سایت موزه صورت پذیرفت، اداره میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری شهرستان تاکستان (با توجه به شناسایی آثار ارزشمند متعلق به هزاره پنجم قبل میلاد ) در جهت حفاظت و پیشگیری از تخریب آثار معماری بدست آمده و با توجه به آغاز فصول سرما و بارندگی اقدام به پوشش تمامی کارگاه های کاوش شده نمود.

گفتنی است این اقدام از اصول علمی بوده که معمولا بالا فاصله پس از کاوشهای علمی باستان شناسی معمولا با هدف حفظ آثار معماری شناسایی شده انجام می شود. تپه خله کوه مربوط به اواخر هزاره ۵ قبل از میلاد است و در تاکستان، محصوردربافت قدیم شهر واقع شده و این اثر در تاریخ ۸ اسفند ۱۳۷۷ با شمارهٔ ثبت ۲۲۷۵ به‌عنوان یکی از آثار ملی ایران به ثبت رسیده است.

    </string>

    <string name="Khoram_Abad">میل خرم آباد در شهرستان تاکستان، روستای خرم آباد ـ کنار مسجد واقع شده و این اثر در تاریخ ۱۲ اردیبهشت ۱۳۷۷ با شمارهٔ ثبت ۲۰۱۳ به‌عنوان یکی از آثار ملی ایران به ثبت رسیده است.این اثر در تاریخ ۱۲ اردیبهشت ۱۳۷۷ با شمارهٔ ثبت ۲۰۱۳ به‌عنوان یکی از آثار ملی ایران به ثبت رسیده است. در 10كيلومتري جنوب شهرستان تاكستان روستاي خرم آباد قرار دارد كه در مركز اين روستا برج آجري استوانه اي به ارتفاع 12 متر سر به آسمان افراشته است . محيط اين برج -كه تو خالي است – 6 مترو ضخامت ديواره هاي آن 35 سانتي متر مي باشد و با 17 پله مارپيچي به عرض 55 سانتي متر به بالا راه مي يابد و نورگيرهاي كوچكي به فاصله يك آجر در بدنه آن كار گذاشته اند .ورودي ميل به صورت طاقنمايي در ارتفاع 4 متري آن واقع شده و طاقنماهاي متصل به پايه برج كه مايه استحكام آن بوده بر اثر ساخت مسجد جديد الاحداثي تخريب گشته و به كج شدن برج انجاميده است . در سطح خارجي ميل با استفاده از آجرهاي لعابدار فيروزه اي به اجراي طرح هاي تزييني ساده پرداخته اند . اين بنا از آثار دوره صفوي به شمار مي آيد .</string>

    <string name="GhaleDokhtar"> قز قلعه در ۲۰ کیلومتری شهرستان تاکستان و در کنار روستای آبکلو قرار دارد. این قلعه بر فراز کوه سنگی قرار دارد که از کیلومترها دورتر قابل مشاهده است. این قلعه از ۳ طرف به پرتگاه‌های عمیق منتهی می‌شود و تنها راه ورود به آن از سوی جنوب است .قز قلعه از جمله آثار اواخر دوره ساسانی یا اوایل اسلام است که همچنان پابرجا مانده‌اند .</string>
    <string name="Bashgol">منطقه حفاظت شده باشگل در استان قزوین بین N3614 الی N3603 عرض شمالی و E4928 الی E4943 طول شرقی واقع شده است. مساحت آن 25190 هكتار می باشد.
                \n\n
پوشش گیاهی: بروموس ها و گونها ,‌بومادران ,‌ كلاه میرحسن و‌شیرین بیان .
\n
پستانداران: گرگ,روباه معمولی,شغال, گراز, خرگوش و آهو.
\n
پرندگان : كبك ,تیهو,‌ كوكر,‌ جغد و‌ بلدرچین .
\n\n
منطقه حفاظت شده باشگل با مساحت ۲۵ هزار و ۱۲۵ هكتار بخشی از حوزه استحفاظی شهرستان تاكستان است كه نام آن از روستای متروكه باشگل كه در مركز منطقه قرارداد، گرفته شده است. با توجه به اهمیت زیستگاهی و جمعیت های حیات وحش موجود در این ناحیه، این منطقه از سال ۱۳۷۵ به عنوان منطقه حفاظت شده به فهرست مناطق چهارگانه سازمان حفاظت محیط زیست كشور اضافه شد. برای دسترسی به این ناحیه، شبكه ای از راه های ارتباطی در منطقه وجود دارد كه به یكدیگر متصل بوده و با سایر راه های موجود در ناحیه در ارتباط اند.
    </string>
    <string name="Takand">
        تاکند، روستایی از توابع بخش مرکزی شهرستان تاکستان در استان قزوین ایران است.
        \n\n
        جمعیت
        \n
این روستا در دهستان قاقازان غربی قرار دارد و براساس سرشماری مرکز آمار ایران در سال ۱۳۸۵، جمعیت آن ۳۷۰ نفر (۱۱۵خانوار) بوده‌است.
    </string>
    <string name="Grapes">
        همزمان با پایان فصل برداشت انگور جشن ملی شکرگزاری این محصول با حضور مسوولان شهرستان تاکستان، باغداران و اقشار مختلف مردم این شهرستان برگزار میگردد.
مراسم جشن ملی انگور هرساله با مشارکت فرمانداری تاکستان، میراث فرهنگی، صنایع دستی و گردشگری، جهادکشاورزی، فرهنگ و ارشاد اسلامی، صنعت، معدن و تجارت، اتاق اصناف، نیروی انتظامی، دانشگاه آزاد واحد تاکستان، شهرداری، شورای شهر و نهادهای دیگر این شهرستان برگزار و در حاشیه آن برنامه هایی چون معرفی و عرضه غذاهای سنتی و آش های محلی، اجرای موسیقی محلی و اشعار تاتی، بازی های بومی و آیین های محلی برگزار می گردد.
این مراسم با هدف معرفی ظرفیت های گردشگری تاکستان و آشنایی بیشتر با فرآیند کاشت و برداشت محصول انگور انجام شده و در آن بیش از 24نوع انگور مرغوب و مشتقات آن معرفی و مراسم تولید فرآورده های این محصول مانند شیره و آبغوره به صورت نمادین برای آشنایی بازدیدکنندگان به نمایش در می آید.
شایان ذکر است شهرستان تاکستان با دارا بودن حداقل 75نوع گوناگون محصول انگور و 25هزار هکتار باغ انگور با میزان تولید حداقل 750هزار تن از قطب های اصلی تولید این محصول در کشور بشمار می رود.

    </string>
    <string name="Khorasanlo">
        منطقه شكار ممنوع خراسانلو با منطقه حفاظت شده باشگل تاكستان همجوار مي باشد و در بين 49درجه و 5 دقيقه تا 49 درجه و33 دقيقه طول شرقي و 36 درجه و6 دقيقه تا 36 درجه و 26 دقيقه عرض شمالي واقع شده است.وسعت منطقه 70157هكتار مي باشد. حداقل ارتفاع 1550 متر و حداكثر 2971 متر و دامنه تغييرات ارتفاعي 1421 متر است. اين منطقه كوهستاني بوده و با ميزان بارندگي بالاي 400 ميليمتر در سال است. در منطقه تیراندازی و شکارممنوع خراسانلو بیش از ۱۷۰ گونه گیاهی و ۳۵ گونه جانوری شناسایی شده است. وشش گیاهی منطقه تقریباً خوب، اما تا حدی فقیر است و شامل ۹ تیپ گیاهی می باشد که ۴۴ روستا در این منطقه وجود دارند و از ۲۵ کیلومتری شمال غربی ابهر شروع و تا حدود ۳۰ کیلومتری شرق این شهرستان ادامه دارد. بات.جه به اینکه نزدیک به یک دهه از ممنوعیت شکار در این منطقه می گذرد، این اقدام در حفظ گونه های جانوری کاملاً مؤثر بوده است.
        \n\n

        پوشش گیاهی
        \n
        پوشش گياهي منطقه بطور عمده شامل چوبك، بومادران، گون،كلاه مير حسن، پسته وحشي، سياه تلو و … تشكيل شده است.
        \n\n

        حیات وحش
        \n
        اين منطقه زيستگاه قوچ و ميش وحشي البرز مركزي مي باشد از گونه هاي ديگر حيات وحش منطقه مي توان به خرس قهوه اي، پلنگ، سياه گوش و از گونه هاي پرندگان به كبك معمولي اشاره نمود.
    </string>


    <string name="d">



    </string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>


    <string name="Report">پیشنهاد، انتقاد، گزارش خطا</string>
</resources>
